\RequirePackage{etex}
\documentclass[c]{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc} % UTF-8
\usepackage{lmodern}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[frenchb]{babel} % francisation
\usepackage[babel=true,kerning=true]{microtype}%règle le souci du ":" dans les domaines
\usepackage{amssymb} % the amsfont symbols
\usepackage{multicol} % Multi-colonnes
\usepackage{calc} % Opérations
\usepackage{cancel} % draw diagonal lines
\usepackage{units} % typesetting units and nice fractions
\usepackage{wrapfig} % allows figures or tables to have text wrapped around
\usepackage{pst-all,pst-eucl}
\usepackage{wasysym} % Symbole Euro
\DecimalMathComma
\usepackage{tikz,tkz-base,tkz-tab,tkz-fct}

% Theme
\usetheme{Madrid}
\usecolortheme{crane}
\setbeamercolor{item projected}{bg=craneorange,fg=black} %RGB{252,187,6}}
\definecolor{craneorange}{RGB}{25,200,25}
\definecolor{craneblue}{RGB}{0,0,0}
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}
\setbeamersize{text margin left=0.5cm}
\setbeamersize{text margin right=0.5cm}
\makeatletter
\setbeamertemplate{footline}
{
  \leavevmode%
  \hbox{%
  \begin{beamercolorbox}[wd=.333333\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,center]{author in head/foot}%
    \usebeamerfont{author in head/foot}\insertauthor
  \end{beamercolorbox}%
  \begin{beamercolorbox}[wd=.333333\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,center]{title in head/foot}%
    \usebeamerfont{title in head/foot}\insertshorttitle
  \end{beamercolorbox}%
  \begin{beamercolorbox}[wd=.333333\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,center]{date in head/foot}%
    \usebeamerfont{date in head/foot}\insertshortdate{}\hspace*{2em} 
  \end{beamercolorbox}}%
  \vskip0pt%
}
\makeatother
%meta-données
\title[2GT correction]{ Mathématiques 2GT : correction des exercices } 
\author{nicolas.talabardon@ac-caen.fr}
\institute{Lycée Claude Lehec}
\date{Lundi 23 janvier 2016}
\begin{document}
  \begin{frame}
    \begin{beamerboxesrounded}%
           [lower=block title, %
           upper=block title,%
           shadow=true,]%
           {}
           \center
           \usebeamerfont{title}
      \inserttitle 
     \end{beamerboxesrounded}
     Exercices à corriger :
     \begin{itemize}
          \item 20 p 103
          \item 9 p 102
          \item 2 p 139
          \end{itemize}
  \end{frame}

    \begin{frame}[t]
      \frametitle{Correction de l'exercice 20 p 103}
      \begin{enumerate}
         
          \only<1->{\item Résoudre dans $\mathbb{R}$ : $5 x + 13 < 8 x - 2$\\}
                      \only<2-6>{ $5 x + 13 < 8 x - 2$\\}
                      \only<3-6>{ $5 x < 8 x - 15$\\}
                      \only<4-6>{ $- 3 x < -15$\\}
                      \only<5-6>{ $x > 5$\\}
                      \only<6-6>{ $x\in \left]5; +\infty\right[$\\}
                    \only<7->{ $x\in \left]5; +\infty\right[$}
         
          \only<8->{\item Résoudre dans $\mathbb{R}$ : $- 3 x + 9 \geq -2$\\}
                      \only<9-12>{ $- 3 x + 9 \geq -2$\\}
                      \only<10-12>{ $- 3 x \geq -11$\\}
                      \only<11-12>{ $x \leq \frac{11}{3}$\\}
                      \only<12-12>{ $x\in \left]-\infty; \frac{11}{3}\right]$\\}
                    \only<13->{ $x\in \left]-\infty; \frac{11}{3}\right]$}
         
          \only<14->{\item Résoudre dans $\mathbb{R}$ : $3 x^{5} + 2 x - 7 < 3 x^{5} - 8 x - 10$\\}
                      \only<15-19>{ $3 x^{5} + 2 x - 7 < 3 x^{5} - 8 x - 10$\\}
                      \only<16-19>{ $3 x^{5} + 2 x < 3 x^{5} - 8 x - 3$\\}
                      \only<17-19>{ $10 x < -3$\\}
                      \only<18-19>{ $x < - \frac{3}{10}$\\}
                      \only<19-19>{ $x\in \left]-\infty; - \frac{3}{10}\right[$\\}
                    \only<20->{ $x\in \left]-\infty; - \frac{3}{10}\right[$}
         
          \only<21->{\item Résoudre dans $\mathbb{R}$ : $- 2 x + 4 > 3 x - 5$\\}
                      \only<22-26>{ $- 2 x + 4 > 3 x - 5$\\}
                      \only<23-26>{ $- 2 x > 3 x - 9$\\}
                      \only<24-26>{ $- 5 x > -9$\\}
                      \only<25-26>{ $x < \frac{9}{5}$\\}
                      \only<26-26>{ $x\in \left]-\infty; \frac{9}{5}\right[$\\}
                    \only<27->{ $x\in \left]-\infty; \frac{9}{5}\right[$}
            \end{enumerate}
      
    \end{frame}
    \begin{frame}[t]
      \frametitle{Correction de l'exercice 9 p 102}
      \begin{enumerate}
      	  \only<1->{\item $0 \leq x \leq \sqrt{2}$\\}
                      \only<2-2>{
%                      	\begin{tikzpicture}
%                      	\draw[very thick,->] (-2,0) -- (2,0);
%                      	\end{tikzpicture}\\
                      	 $\left[0; \sqrt{2}\right]$\\}
                    \only<3->{ $\left[0; \sqrt{2}\right]$}
         
          \only<4->{\item $-2 < x < -1$\\}
                      \only<5-5>{ $\left]-2; -1\right[$\\}
                    \only<6->{ $\left]-2; -1\right[$}
         
          \only<7->{\item $x \geq \frac{7}{3}$\\}
                      \only<8-8>{ $\left[\frac{7}{3}; +\infty\right[$\\}
                    \only<9->{ $\left[\frac{7}{3}; +\infty\right[$}
         
          \only<10->{\item $x > -3.5$\\}
                      \only<11-11>{ $\left]-3,5; +\infty\right[$\\}
                    \only<12->{ $\left]-3,5; +\infty\right[$}
            \end{enumerate}
    \end{frame}
	\begin{frame}[t]
      \frametitle{Correction de l'exercice 20 p 103}
		Compléter les tableaux de signes suivants.
		\begin{enumerate}
			\item  \ \\
			
			\begin{tikzpicture}[yscale=0.7]
			\tkzTabInit[espcl=1.5, lw=0.3mm]{$x$/1, $2x-9$/1}{$-\infty$, ,$+\infty$}
			\tkzTabLine{ ,  ,z, ,}
			\end{tikzpicture}
			
			\item \ \\
			
			\begin{tikzpicture}[yscale=0.7]
			\tkzTabInit[espcl=1.5, lw=0.3mm]{$x$/1, $-11x-5$/1}{$-\infty$, ,$+\infty$}
			\tkzTabLine{ ,  ,z, ,}
			\end{tikzpicture}
		\end{enumerate}
	\end{frame}
	\begin{frame}
		\begin{tikzpicture}
		\tkzTabInit[lgt=4,espcl=1.5]
		{$x$ /1,
			Signe de $- 3 x - 5$ /1,
			Signe de $- 2 x + 3$ /1,
			Signe de $\left(- 3 x - 5\right) \left(- 2 x + 3\right)$ /1}
		{$-\infty$, $- \frac{5}{3}$, $\frac{3}{2}$, $+\infty$}
		\pause \tkzTabLine { ,+,z,-,t,-, }
		\pause \tkzTabLine { ,+,t,+,z,-, }
		\pause \tkzTabLine { ,+,z,-,z,+, }
		\end{tikzpicture}
	\end{frame}
      \end{document}
      
